{
  "questions": [
    {
      "question": "Cismin xarici təsir olmadıqda sükunət vəziyyətini saxlaması və yaxud bərabər düzxətli hərəkətini davam etdirməsi xassəsinə nə deyilir?",
      "options": [
        "sürət",
        "təcil",
        "əhatə",
        "tezlik",
        "ətalətlilik"
      ],
      "answer": "ətalətlilik"
    },
    {
      "question": "Eİ – es fərqi nəyi təmin edir?",
      "options": [
        "Birləşmədə max ara boşluğu",
        "Birləşmədə min gərilmə",
        "Yığmanın mümkünsüzlüyünü",
        "Birləşmədə max gərilmə",
        "Birləşmədə min ara boşluğu"
      ],
      "answer": "Birləşmədə min ara boşluğu"
    },
    {
      "question": "Dövlət və ya sahə standartlarının tələblərinə müvafiq olaraq hazırlanmış və tətbiq olunan ölçü vasitələri",
      "options": [
        "İkinci dərəcəli etalonlar",
        "Köməkçi ölçü vasitələri",
        "Əsas ölçü vasitələri",
        "İşçi ölçü vahidləri",
        "Standartlaşdırılmış ölçü vasitələri"
      ],
      "answer": "Standartlaşdırılmış ölçü vasitələri"
    },
    {
      "question": "Qeyd olunmuş diapazonda ölçülən fiziki kəmiyyətin qiymətinin alınması üçün nəzərdə tutulumş ölçü vasitəsi",
      "options": [
        "sorbsiya",
        "doğru cavab yoxdur",
        "ölçü dəstidir",
        "desorbsiya",
        "ölçü cihazları"
      ],
      "answer": "ölçü cihazları"
    },
    {
      "question": "Təbiətin obyektlərini öyrənən zaman istifadə olunan köməkci aparat necə adlanır?",
      "options": [
        "metrologiya",
        "ölçü",
        "ölçmə",
        "ölcmə  vəhdəti",
        "fizki kəmiyyətin vahidi"
      ],
      "answer": "fizki kəmiyyətin vahidi"
    },
    {
      "question": "Intervallar şkalası üzrə aparılan ölçmələr nisbətlər şkalası üzrə ölçmələrdən nə ilə fərqlənir ?",
      "options": [
        "doğru cavab yoxdur",
        "sabitdir",
        "dəyişəndir",
        "sadədir",
        "az təkmilləşmişdir"
      ],
      "answer": "az təkmilləşmişdir"
    },
    {
      "question": "Göstərilənlərdən hansı araboşluqlu oturtmanı göstərir?",
      "options": [
        "Deşiyin müsaidə sahəsi valın müsaidə sahəsindən aşağıda",
        "Valın müsaidə sahəsi deşiyin müsaidə sahəsindən sağda",
        "Valın müsaidə sahəsi deşiyin müsaidə sahəsindən yuxarıda",
        "Deşiyin və valın müsaidə sahələri kəsişirlər",
        "Deşiyin müsaidə sahəsi valın müsaidə sahəsindən yuxarıda"
      ],
      "answer": "Deşiyin müsaidə sahəsi valın müsaidə sahəsindən yuxarıda"
    },
    {
      "question": "Keçid oturtmada deşiklə valın müsaidə sahələri bir – birlərinə nəzərən necə yerləşirlər?",
      "options": [
        "Valla deşiyin müsaidə sahələri toxunurlar",
        "Valın müsaidə sahəsi deşiyin müsaidə sahəsindən aşağıda",
        "Deşiyin müsaidə sahəsi valın müsaidə sahəsindən sağda",
        "Valın müsaidə sahəsi deşiyin müsaidə sahəsindən yuxarıda",
        "Valla deşiyin müsaidə sahələri qismən ya da tamamilə kəsişirlər"
      ],
      "answer": "Valla deşiyin müsaidə sahələri qismən ya da tamamilə kəsişirlər"
    },
    {
      "question": "İşçi ölçmə vasitələri vahidlərinin ölçülərinin verilməsi üçün nəzərdə tutulmuş etalon",
      "options": [
        "Beynəlxalq etalon",
        "Fiziki kəmiyyət vahidinin etalonu",
        "İkinci dərəcəli etalonlar",
        "Əsas etalon",
        "İşçi etalon"
      ],
      "answer": "İşçi etalon"
    },
    {
      "question": "Metrologiyanın dövlət tənzimlənməsi hansı orqan tərəfindən yerinə yetirilir?",
      "options": [
        "etalonlar",
        "maliyyə orqanları",
        "sahibkarlar",
        "sığorta təşkilatları",
        "icra hakimiyyəti orqanları"
      ],
      "answer": "icra hakimiyyəti orqanları"
    }
  ],
  "answers": [
    "sürət",
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}